唔好再講FG人工低就等如大學無用

就到FG季節 想講幾句勸世唔好比連登仔水
結果連青春都浪費埋

FG人工一般14k-30k都有
但2xk以上一般都係MT EO AO或者專科
大部分普通FG人工都係below 20k
所以有人話sales甚至乎藍領工種前途會比大學畢業好

錯撚曬

FG人工唔夠出面好多服務性行業高係事實
甚至乎好多人覺得出手高既銀行唔少職位都係14k左右
但有一樣野要了解清楚就係career path

整體而言
服務性行業或藍領行業的上升速度是遠遠唔及一般FG選擇既工作

銀行 政府 Marketing 老師 會計 工程 IT 甚至連登最憎既保險狗
大部分一開始人工都係一般
但係無論我自己或者身邊既同學都係三至四年就有30k以上 （包埋bonus）
基本上做一兩年都會升職或者轉工 唔需要有特別際遇或者識人先做到

但有一樣好重要就係選擇適合既行業
唔好入錯行！
行業收縮 自然cut 人手 減成本 亦唔會有budget升職 培養新人

唔好入錯公司！
細公司以為乜都學到？實際上可能你做緊既野大公司可能電腦自動搞掂，亦有大企業覺得細公司學壞手勢要重新教，寧願請FG教好過

大公司亦唔一定好 唔好彩入錯team 老細pk 政治鬥爭 不如盡快轉工cv唔寫返過工好過浪費一年

利申 Grad左一段時間 人工叫過得去
只係見好多人目光短淺又低質 忍唔住講講

大學生搵工一定要睇career path 諗定3年後5年後10年後要係咩公司做咩position 搵幾錢

唔好跟左老一輩啲窮撚思想覺得肯捱就有出頭，咩努力就有人賞識

而家社會好現實，你搵幾錢係睇你識幾多野唔係睇你做左幾耐，雖然兩者好多時係correlated

如果你份工係幫人影印執野入資料你做到曉飛都冇用

留係香港讀大學番工就梗係無用啦
去外國先有機會

無錯，有朋友畢業份工25k幾威風，點知行頭太細無位升，到而家都係差唔多人工 肯捱當然好
但努力係要表現比老細睇先有用，同埋要學到野
過份重覆或者容易被取代既工作，除非有上流機會，如果唔係早走早著

都唔係既，香港本身有樓，打份工都爽

有咩樓個把炮？人均無500呎都唔好自稱爽，仲要係正市區

仲有至少朝9晚5無ot

OT其實無問題，岩岩畢業快手升職先最重要，20k以下好難養家過日子

ot無問題？ 人地鬼佬5點收咗工去飲酒啦wor

會計除左BIG4 3-4年有30K?
你發夢啦

銀行IA,部分 second tier,甚至上市公司會計文員都有
當然條件係要齊牌

BTW u grad要入big 4有幾難？Second low而家都收喎

可能我D FD廢啦,識兩個做左3年,都係得2萬多少少

搵工拎offer,R人工，如果唔係Big 4基本上做左十個月已經可以咁做
大公司能力範圍內加人工比你其實好過佢出AD再請人又train過
未過三萬都好鬆手

利申 唔係做會計，純粹聽朋友Share

做左Big 4 3年2萬多 係正常

path, 行到去終點嘅係path
行唔到嘅有咩用
當一間公司十個ger 位
佢一年都起碼請十個FG 啦
做一世原地踏步嘅人都好多囉

3年big4 senior 2 2萬多 咪玩啦
senior 2 加哂所有野起碼40k
定你個朋友呃你

big4 做夠3年得兩萬多少少? 計埋intern經驗呀?
唔知頭唔知路就衝出黎話人發夢
都唔知係井底定係不願面對

唔好讀工程

我乞食科畢業，私人市場FG度第一份工9K
用左7年時間，轉咗而家上到去89K

不過都係覺得FG 高會升得快好多，至少快3年

行業夠大 轉工唔難
第一次轉工可以大膽叫高30%-40%（因為basic低）
但如果行頭窄或者 back office
都可以叫20%-25%既

轉幾次都有二到尾三字頭 跟住先穩定做幾年

ys, fg唔好有包伏 見多d工 係適合既行業搵最高人工先最重要

開頭一定要叫高d 之後條路都好行好多
唔好懶係唔怕蝕底 人地當你廉價奴工咋

無錯，唔好比人搵笨

Fg marketing 其實係咪大部分都係比14k 左右offer?

in house 咪12-14囉

訓夠要起身喇又想講有手有腳就請?

樓主其實我係想認同你
但你上面個句就真係唔得喇

但係無論我自己或者身邊既同學都係三至四年就有30k以上 （包埋bonus）

行入去純文純理學院度講 睇你有冇命行出黎

樓主思維幾正確

其實就好似曹操同袁紹陣營嘅分別
一開始睇落袁紹好屈機但一長跑就俾曹操屠

純文
老師 政府 大公司MT marketing
Sales
純理 大把medical sales類工作可以選擇

當然整體唔夠BBA好係事實，不過好老實講
由第二份工開始 邊有人睇你邊度畢業
反而 interview 工作經驗 談吐 先係最重要
（專科 技術科 老師唔計）

我從來唔buy大學FG做文員 做lab 或者低技術工種
請你睇下三十四歲既同事，如果人工分別不大，又無得升職
請你盡快思考應否繼續留起度
如果唔係你只不過係浪費自己時間 唔好講做夠一年呢d廢話 無用既工作一日都嫌長 好好準備，jumpy並唔係一個好難 handle既面試問題

最好講多樣
FG請多 interview ，見工唔係搵老婆
比左offer先考慮做唔做，唔應該未 interview就已經幻想將來工作
而且 interview亦有助你了解該行業情況

EO/AO 冇三大完左場
老師要考pgde
文科MT 講到咁撚易
仲叫人去做sales
永遠叫唔醒扮訓既人

朋友唔多 而且撈唔掂其實會自動消失
所以未算全面了解唔同行業
只係睇到好多post輕視學位（尤其ugc）價值
亦只以孤例舉證 以偏蓋全
唔係個個識分邊句真邊句假 所以想開post講一講實際情況

btw 大學畢業平均人工係25-28k 唔該唔好再講17k已經高過50%香港人
比少少志氣 唔好輕視自己咁多年努力既成果

利申 AL 讀到狗咁先入到u 唔覺得大學無用

EO非三大一樣有火做（我dept都三個 當然最少 second up）

pgde可以做左TA先去讀 非三大FG無乜可能直接做學位教師 AT都無乜可能

MT睇gpa interview多過讀咩科
sales其實乜科都做得 只係文科感覺比較內向 所以好多人覺得做唔到姐

無意爭論 亦多謝分享 我只是銀行狗 識人有限唔知每個行業實際情況

我絕對認同學位係升職快d
不過都真係要食中條水
金融業係香港永遠唔會輸

其實真係second low都收，唔係讀bba又收
未至於係有手有腳就請，睇大學啦，三大正正常常有prep過嘅話4間點都有1間收，三大有心去in點會四大皆空
Fg人工真係低，但豁得出去做都係為個人工升幅，捱翻3-4年30k係一定得

呢個真 有朋友係大學風雲人物
出到黎on99 半紅不白

反而成日比人笑個件去左賣保險買完樓而家入埋伙

好撚葡萄

有學位唔代表乜
但無學位就7成注定做低下階層
淨返三成一係做生意成功 一係番地盤 一係父幹
其實就係咁

大學畢業average 25 28k 講all age group下?

仲有醫療同教育
其他注定永無出頭

career path真係好重要
做左幾年仲捱緊

無錯，咁先至可以做到參考 而唔係報紙講17 18k 咁樣只會令人無心向上 自以為是

2017年 全年齡 專上教育以上平均人工26400

當其他行業都唔難上到30k 點解仲咁多人做big4捱爆肝？ career path比其他工更好？

睇標題以為樓主想講讀書唔係淨係為咗搵錢
點知都係講搵錢

分析能力日漸低下信埋d師奶傳媒，自己又不思進取，都係好多大學生一直搵唔岩path嘅原因

因為big4只係stepping stone

其他行業有不確定性 而且30k好難唔轉工做到 通常升職+轉工 而且去到30k再上就開始難 老細會考慮請兩個FG頂你係咪仲好

big 4行業清晰 考到牌 保證過30k 可持續性高 轉工大把人要 唔洗煩出路 出國又得 進修 自立門戶都可以
代價係頭三年既血汗 但相對其他工已經好fair

大把工努力完無回報

3-5年經驗出到去做commercial 會唔會難再升上去？

香港精神 搵錢走人
屋企要我養 我除左努力搵錢 （而且要穩定）
無其他選擇

BTW 我細個夢相係做記者
傳媒行業係我十分佩服的行業 唔少呢行既人唔係單純考慮錢

升去邊先 升實有

但要去到cfo or head ed位
睇人緣彩數加個人能力 難講

政府同教書fg就30k了

不過社會係殘酷現實，都總有人要去做d下欄低技術位，反而係無論職級工種，大家做到既係條件太閪既offer唔好accept，唔好介意討論薪酬，增加返透明度，加強整體叫價能力，唔好咁易比d中小企僱主壓搾

政府乜先得架

JRE系列?

agger 自己心入面有個價
知自己唔係廢
唔到價實say no

sure
ao, eo, 紀律部隊officer, 教書等，30k已經係基本

有心考上面呢啲其實唔太難？

jre絕對唔易
計埋紀律部隊就fair d

仲有 教書 nursing 其實呢d出路更穩定 起碼做10年一定買到樓
我格離post勸engine仔都咁講。

做政府好呀
賣港過活

華人社會奴性太強，好多時根本無人可以幫到你爭取你值得擁有既野，係要靠自己

樓主收皮啦
冇啲唔讀書嘅點俾我哋班有書嘅踩住
呢個社會重點運作邊個洗碗邊個做咕喱邊個做侍應

又唔係咁講，2a3o又好eo又好professional grade又好咪又係個架構入面既齒輪一個，根本話唔到事
ao就真係無個無辜

Bdo有機會有？

唔好入錯公司！
細公司以為乜都學到？實際上可能你做緊既野大公司可能電腦自動搞掂，亦有大企業覺得細公司學壞手勢要重新教，寧願請FG教好過

間公司長蒲請以下職位
跟單文員
銷售文員
會計文員
採購文員
採購經理
秘書

但最後都係做跟單文員嘅野 打單 印收據俾貨車司機

揀左做齒輪就一世比政府食住冇得走
Ao都冇份話事
只係幫手推d大粒既policy

樓主講三大定八大？

good post

其實如果條線set係30k, 八大都applicable

fg第一份工起薪可能人人際遇唔同, 但有心揀下行業,轉一兩次工, 5內甚至更快都可以去到呢條線

而家周圍請人都難, turnover又高,30k內下其實都好鬆手

過左呢d線後個人能力/公司有幾多機會影響會多d

LM

Pn9
大把工程狗3-4年無30k
差價你貼比我ok?

好精闢

Fg做teller想死

做lab表示唔認同
年年加得3/4%

做一年轉唔到上去好走

事實廢系大學生都係冇前景

睇系唔係睇學歷
ive社工 工程 都屌打嶺大bbq掛

日日OT 做到卜街
三十歲都唔過二萬
大有人在
香港一門手藝好撚過讀大學（工程 護士 社工 醫生例外）

OT廢物

IVE會計 一畢業都$20000
有牌搵十萬啦

一定升唔到 唔夠人
我前面仲有兩件早入職過我

而家連恒大都係大學生

大公司肥上瘦下
點會你話加就加
出黎做野未

係就係岩既, 但又黎3-4 年30k唔好咁啦

係班連燈師成日用起薪同自己跳薪嘅能力去定義人哋份職業啫

香港地

結論係讀好大學，訓練好自己，FG人工低唔係問題，學識理財儲錢，再投資製造被動收入，30歲前退休

ao eo 唔難

點睇做sales
快上30k
但好L大壓力

上面想叫我地千其唔好信d乜統計處
大學學位+年齡收入中位數

唔好信近年ACO，入境散仔一半有offer係學士學歷
其他散仔都18-20%左右
成班ugrad狗衝呢d位一定係少數，垃圾

以偏蓋全嚟講個偏係頭十幾廿%定全部學位嘅一半人（因為好多數據都出中位數）

學位一般有好過無,但而家競爭大議價能力下降

不同世代大學生薪酬講 新一代25-29歲一半人會擰到學位如果個個（都唔洗個個，當呢一半人嘅再一半）30歲穩袋5,6萬香港應該無窮人

但平平無奇嘅人走去讀乞食科/強求（d repeat 好多次，讀selffinance/topup乞食科)真係未必好

終於有人講
咪再等班讀唔到 u 嘅廢柴響度誤導人 & 自我感覺良好

講少少公務員
就算係文職系 員佐級一樣係可以考慮既選擇
ACO 紀律部隊散仔的確四年都未有30k
但散仔起薪比一般FG高
ACO起薪低但加幅高過紀律部隊 一樣吸引

而且晉升階梯穩定 每年一定加人工
福利好（15%公積金 排公屋居屋 房屋津貼）

而且最重要都係Career path
私人市場 3-4年 30k 唔算好難達到
但30k過後 真係睇自己造化 大把人停左係度
好多行業去到30-40k 都am/m grade
上升空間未知，但下面成班人想坐你個位 老細cut cost亦都優先考慮你

但公務員呢 ACO頂薪都過30k 而且跟通漲每年又幾舊 而且CO都唔算好難升掛（十至二十年）到時頂薪人工已經等如今日購買力40k
係一般人四十歲中年危機 朝不保夕既時候 政府工基本上係輕鬆過日子

有心既 不妨嘗試係私人市場證明自己
但對現況嚴重不滿 不妨keep住 interview 直到有offer再考慮入唔入政府

24歲搏好過30歲搏 最緊要行業前景好
而且自己能力適合呢個行業發展
係唔適合既地方努力
結果未必會比新界隻牛好幾多

大公司瘦下都唔會瘦FG 同Junior個幾千蚊
走一個老屎忽已經夠養幾個junior

你知道出AD/agent請一個人再 training 成本已經分分鐘多過你一年人工加幅嗎

唔好下下出黎問人出黎做野未 好嗎？

睇班友睇到火滾呀
入錯行真係影響一生

我公司請份十幾k admin位
仲有大把3,40歲大學生send cv黎
香港真係咁好搵？

聽連登仔講野就死撚得啦

30，40歲嗰班大學生食正黃金年代都咁失敗

你叫而家啲大學生點算好？

有d地址係半山
我懷疑佢地返工係為興趣

上市公司會計文員點可能有30k, 就算係老屎忽都無乜可能
因為點都會有個officer 做下

Big4肯捱嘅話上70k都唔難，其他工就相對睇際遇多少少

唔好駁佢啦
佢講到一考就入咁樣，好難再討論落去
咁個個讀完中學都去做海關啦
邊度洗煩
話做二三年野30k好易
係咪真係咁易呀

三四年30k傻撚左
睇下唔同年齡既大學畢業收入中位數先啦

1.三至四年同 兩三年爭好遠
夠搏你已經轉左三份工 都唔夠30k?（計埋bonus）

2. 其實公務員除左Eo仲有唔少選擇

3. 以上所講只適用於UGC 八大
唔係話其他唔得 係我唔識無謂亂講

我上年FG就係中左伏入左間垃圾公司，開頭半年都無OT得咁勁，依架做到第八個半月開始日日OT到八點（有時假日仲要返），仲有三個半月完約，我應該走定係完埋份約？真係好辛苦

搵工拎offer
有offer同公司爭取加人工
加人工成功-->做多半年走人
唔成功--> resign然後再搵比現有offer更好工作

高質post 終於有人講
身邊好多人成日都同我講讀書無用
早d出黎做野攞經驗好過 但我一直都唔係咁諗
不過通常話讀書無用既人都係讀唔成書個批

pt degree同ft爭好遠喎
22歲有degree同28歲已經唔同

大學唔單止係知識上增長 而且大學有好多唔同機會比你嘗試，創業 intern ,exchange ,合作
你識既同學將來互相refer工作

最重要係三年時間了解清楚自己讀書以外既能力 考慮自己既出路

純粹沙紙唔會感受到分別 當然轉工升職會比較易

睇你讀咩同讀唔讀到啦

事實上當年中學畢業就考到警犬個班
呢家人工高過一半入到大學嘅同學

三十歲後分野較明顯 但到時都唔會再同人爭論

1.你睇下統計署數據先啦
香港人有幾多%大學生有3萬呀？
你估個個一出黎做野都會搵到間比你學野既公司？
學唔到野又點撚樣轉工？大把老屎忽唔撚教你野啦

2.公務員，上面位巴打咪講左幾多人考有幾多人入囉，又loop?

3. 八大？ 哈哈哈哈，笑撚死我啦，睇番統計數據啦，唔該ching

但係份工就算加人工我都想走，唔想有工作無生活

讀pt degree 就唔好咁大聲，多數都係讀幾個ppt 背下野當讀左書

我自己讀書果陣成日要搵一堆textbook journal articles 有幾千幾千字咁寫文痛苦到仆街，四年之後淨係寫英文已經同中學果陣差幾個level

不如講下biochem grad有咩前途
做lab狗兩年半 18k

其實通常講八大都係講緊根正苗紅直入21-22歲grad 果種degree
但出面啲統計計晒所有OU 樹仁 恒管 能仁 SF Top-up THEI etc etc 所有資歷架構承認既degree
後者分分鐘有前者咁多人。。。

medical sales 兩年都25-30k 啦

如果大學生都要考aco咪就係證明讀大學無用囉

統計有曬數據唔睇
2a3o同真MT之流都係百裏挑一
如果走去話自己身邊都係兩三年就30k
咁樣不如話醫科fg就60k啦

實際上就係有好多學系讀完出嚟都係乞食
你話讀大學個經歷同知識有價值的話我都費時駁你
但係講錢就真係唔係個個都適合讀大學 (尤其文科)

睇完我以為八大無文科社科工程純理科
個個非BBA major個個訓係到都入到big4

跟住再傾落去又話唔計乞食科要計三大五大

但佢講到一考就入政府，好似一出世就變左主角
大佬呀，唔好咁痴線啦
三年就17k去到30k
唔係話冇人拿到，但只係小部分人
讀醫一出黎十幾萬添

你一考就入，仲點討論落去
你一轉工就加3-4000蚊
仲要一年轉一次，一定轉到架
你覺得個HR會比你加咁多？
唔通一年升一次職？

講到咁理想 香港冇窮人啦

但認同喺香港做兩三年野又相對搵得多既係sales方面

再講落去就剩係計有人介紹架啦
恆大 ive仔唔計
英文唔好唔計
唔識講野又唔計
成績唔好又唔計

最後八大都唔計

睇你條尺擺邊度
ust bba dse 23-24分都入到，呢個分數大學生入面係咪「小部分人」先考到？DSE 544455 係咪天之驕子？
17年份survey 佢地商學院平均起薪22k，頭幾年跳兩下point轉一次工已經有30k，未計bonus
都係睇你當初點揀自己條路姐，路唔難行，但18歲要揀得岩就難好多

行業真係好緊要 唔好入錯行 寧願入啲細啲嘅公司 都唔係因為間公司大入啲冇咩value嘅department 因為之後轉返去大公司其實唔特別難

利申:歐資細行fo 暑假準備入返大行

依家開始轉型係high-tech嘅天下

都係做商科既行業先升得咁快姐
我依D工程狗都係繼續做垃圾算 18grad搵得果18k

ys 我就係講呢種
能仁當自己大學？
過到Ce再AL直入大學（八大ugc degree）大約15%-20% 其實計返睇中位數top 20%無錯架

DSE我唔熟呀 不過FG出到社會道理一樣

nonono
教大東大呢d高人工就要計

轉工加三千有咩問題？
第一次轉工加8000 第二次轉工加9000
咁我係sales情況比較極端
但係出面要加20%-30%其實唔難（30k以下）
30k-40k你搵工會發現加人工升幅比較少

我每次搵工都比人壓價 試過企硬搞到無 offer
但同時企硬先令到我搵到下一份工

搵工最好風光既時侯搵
如果自己撈唔掂搵工 比人睇住黎食 就真係升幅有限

工程狗慘過做任何其他狗

Fg人工低唔緊要
刷夠一年經驗份工又唔升你職加返你理想人工，返工做嘅野一個中學生都識做咁就轉工
Fg做幾年係度影下印改下字果d做乜鬼

等運到好過

其實肯捱就出頭係啱 但前提係有知識 搵埋方向 同識做人

其實香港地有好多人唔使搏命
好似尋日有單新聞，老豆供斷左將軍澳私樓
應該都值成千萬，拎左去冒充老豆簽名按800還賭債
再睇下佢四十幾歲人，好似做倉搵萬零蚊
唔想搏命咪做aco而d位，準時收工就走人無生活壓力

你fg人工25-28k係點得黎
除咗教大真係見唔到

全年齡 sd幾大？保守估計都差唔多10k
而且對fg黎講有咩參考價值

有心考唔代表你會畀人請
識人年年考年年收皮

盲頭烏蠅咁一味死做死捱就抵無出頭

呢個數我覺得應該目標係3年左右要符合到
工作生涯最難頂就係低過20k既時間 愈快脫離20k以下愈好
尤其是我係全家唯一收入支柱

係 但紀律部隊散仔同ACO其實考得多有 record會加分
同埋一年咁多 opening 有心準備好難全部fail

同意 同一行業做十年其實經驗同處理手法都值錢

見工亦都好重要 點樣present自己比未來老細先係重點

無cpa license有閪40k咩
再吹大啲

信你就真係碌鳩都識隱形啦，我條女，frd，同事，全部都big4出嚟，cfo，fc，sen man，咩grade我都識，未chartered 想有40k，條友三四十歲老屎忽就得，做果幾年連牌都無想40k，你間big4邊間呀睇過？我pwc，kpmg，deloitte都識人喎，有個比較廢既fd正正做audit senior2，由kpmg跳去deloitte，牌都未考到，e家30歲，得2萬2，笑撚死人

已經懷疑人生 想走 畢業之後做咗八個月

不嬲係講大學讀乞食科冇用
係咪誤會咗？？

樓主覺得銀行點樣 由teller 做到上rm 條路

從來無信過. FG已經33K

每年都有一車車fg 入去做teller 覺得點解會咁樣。雖然我以前都係第一份工一畢業就teller.

廢咪無囉
不嬲唔係講話e個位去唔到果個人工
而係平均嚟講都無
未有牌連30k都有困難莫講話40k
就算有牌,廢既cpa大有人在
唔係點會有19 旺角cpa 搵得果廿幾k
big4一年我當出100個fm,都仲有成千個accountant
咁既比率同人講平均
識唔識咩叫平均呀
識多啲人先出嚟9up啦
我有fd 5年50k,10年120k添
唔通我識得果一個就周圍同人講好易個個都得咩

勸世
teller快手齊牌 半年已經可以申請出去或者轉工去 sales role 盡量做I&I/sme（比較難入)
唔好做齋開戶口信用卡個d

成日d teller想升但又唔齊牌又唔搏點幫你

如果有三年工作經驗，25k真係唔難
不過個post唔係講fg咩

我其實就係 teller出身做到 RM
其實我算好撚慢
我做過teller tele sales credit card sales gbo 單I RM 最後先做rm

一句講曬 唔想sell野唔好坐分行 搵 back office
做得分行唔做sales賺唔到錢
亦唔好打算呃客 未報只係時辰未到

唉 啱啱睇第二個post就見到公務員又加薪啦
5.08％ 差佬邁向三萬蚊一個月了

咪就係話你唔知個Bottom line去到邊囉仲唔明

考緊... 升到出去又係條跑數狗 又係另一個新世界 依家teller都跑緊啲個信用卡同戶口 如果轉返銀行operation，internal 野你覺得點？

其實我開 post就係想同FG或者讀緊書既人講 大學畢業唔好睇起薪點
三年25k 四年30k 其實好正常 甚至有落後

連登成日話讀書無用 又話做譚仔好過大學
班無讀過書既又加把口教班細路
風氣太差 睇唔過眼

FG 17k係合理水平
但14k都唔係無法接受（睇你預自己幾時上位）

紀律部隊散仔同aco 如果唔係一take入到
要考幾年先入去佢地嘅起薪

私人工都差唔多人工甚至高過咗，加埋多糧bonus
睇你個人點取捨

我就係唔想sell 樓主知我心
想轉返去back office
老老實實我間分行 啲客都冇乜價值全部都係阿婆阿公 返到好頹冇乜數

樓主 大貓？

條友真係冇眼睇
一開始又話識好多人big4點樣低人工
話返佢知又話講緊全行平均
跟住而家又話bottom line
標準香港廢中 衝完出黎柒又死兜返

分行 operation唔值錢 太少位比人上
銀行bo的話 可考慮
compliance
credit
settlement
risk man
trade desk
等等

純 operation唔好做 文員係唔值錢的

跑數辛苦又點 人工包左 同埋其實識做都唔會太大壓力

細公司唔好
大公司唔好
唔使做就最好

我個frd 用左1年9個月跨位由teller 上pro .

有人去細公司學完自己開一檔出去做
有人去大公司比老細壓迫鬱鬱不得志
開post目的係想 FG有思考能力 了解自己應該點做

最緊要sd CV interview先

大把人年半做到RM 呢個年代有班人30歲已經係BM

做RM只係入場 跑數 各種政治任務 人事關系 manage老細對你既印象 點樣拎水源 留數之後放 annual 唔係勤力跑到數就得 大行尤甚

但講真 唔適合就盡快走
因為分行經驗除左去其他銀行分行 基本無用

無理過佢
big 4人工上網都睇到啦
都唔知有咩好講

second low都收
唔代表個個second low都收

一句秒殺 大把人為升職做做下野讀番pt degree啦 讀書點會無用

如果要4年30K, 一定要有professional background先會
eg CPA, second tier出身可以叫到, 不過都唔一定俾到, 要睇interview表現
IT都係一樣, eg Oracle專既要30K唔難
不過個bottle neck係點上40K, 係market黎講呢個係Manager grade 既starting, 咁究竟一個部門可以有幾多個manager or above呢？多數最多係20%到
要上sm, director, gm, md個d, 人工梗係好, 不過又有幾個%既人做到呢?
而要上到個D位, 好多到要有D學歷如mba, 咁無大學學位又呢可能有

無30k 睇到笑

連埋bonus都係廿幾萬一年俾盡, 香港而家好好境?
文員3皮, 不過又要有牌, 有cpa邊個同你做clerk? 矛盾到一個點
真實市場係點都唔知剩係道聽途說既真係睇到笑喇

咁你人工姐係幾多

文員有30k

4年 senior officer 25-27k
bonus/double pay

唔洗上市 酒店都有呢個數

big4都好吹奏 日做十幾粒鐘
peak hour可以20粒鐘
你咁計打兩份保安都30k啦

我錯 睇漏文員

咁保安有冇50k 有冇比錢比價你考牌

fg做2年當儲錢移民啦香港收得皮

人地有補假
睇team 同埋前途清晰

要人工高就一定要keep住幾年就跳槽，而下份工一定要幫自己增到值，對你幾年後再去見下一份工有用。至於點樣sell到人俾到你要求個價請你，就靠自己喇，唔同行業嘅要求都好唔同，不過都不外乎幾方面，qualification, competence, exposure, critical experience，連個basic遊戲規則都未摸到嘅，就抵你俾人睇死繼續每年一千幾百咁加，做到三四十歲都係得嗰20，30k喇

除左樓主講個D，其實識唔識做人都好重要，有同事同我同期入職，入左黎三個月得罪哂成個Dept既人。不過有樣好，有佢襯托下我。

唔洗跑得快
最緊要唔好慢過人

ys 加1000轉工真係超級大傻仔
要清楚每次轉工唔止人工加幅 亦要工作上有進步（如細行轉大行/升職）

雞/鴨?

連登仔不斷吹奏既地盤扎扎先係好工

凡親呢類post總有班井底之蛙同loser出黎柒
覺得做金融界有幾皮好多好唔現實？呢個水平根本周街都係

ys 我都係底層
所以想講比FG知真相

論錢途

學歷通脹下

無學位只會更難搵食，一份普通admin工都難搶（eg ACO HA EA III/II clerk）

學位會係求職嘅保障多過以前個種保證（年代唔同，大學生數量唔同）

唔係個個/大部分degreeholder有連登仔咁勁幾年輕取5-60k人工

會唔會倖存者偏差，好多人際遇差/搵得少唔出聲，各位又將好多學位歸類唔係大學生

講起讀大學有無用，除左錢錢錢
我覺得U life,見識呢家野唔係錢買到同衡量到

17年已經可以有 自己睇
想睇新一年可以去審計搵丁呢個fb page睇下真實數據 基於通漲肯定高過17年個數

呢個Reply 盡顯連登仔質素

這就是連登

你講移民佢地會無視
講多哂氣
講到自己賺8/9皮好似好威
計番時薪其實好少

爭著請

點樣做2年儲到錢 你搵六位數？
btw後生仔正路要移民都係靠技術移民/讀書架啦

進修唔撚洗儲錢定你係月光族先儲唔到

咁7年時間幾千蚊人工上到9萬蚊 如果唔係sales又真係唔make sense喎，唔怪得人

你有少少get lost左
目標還目標，社會現實還現實
你自己可以力爭上游，亦可以鼓勵人，但下游乞食科大學生唔讀書洗底好難捱到30/40k都係事實亦要靠好多softskill真係唔係個個人一話上進就有

咁撚顯淺嘅道理都有人會唔明就咪教精佢地啦呢啲道理我阿婆都知 仲有人唔明真係自己on9

搵食科咪有用

見佢講野咁癡線起左底
你睇完就明

點叫唔Make sense? 行Tech 喎
我仲要係Regulatory, 7年幾有呢個數有幾出奇
銀行Reg Man 都一樣佢地份Bonus 仲大啲

BTW 連登仔係話做雞/鴨， 而唔係Sales

大學畢業的人從來都唔會覺得大學係無用
講fg人工低等於大學無用果班人，都係讀唔成書嘅人
如果有未中學畢業嘅人覺得大學係無用，其實並唔需要同佢地話比佢地知 大學好有用
當一個人能夠了解大學的價值，佢就自然有能力入大學
當一個人唔了解大學的價值，佢入大學都只係哂社會資源。
結論係：
唔需要同人宣揚大學價值
明嘅人就自然明
唔明嘅人變明都係哂9氣

但係大學畢業，唔等於做幾年又轉下工就可以搵好多錢
唔做閪工，又好難能夠做到三-四年 30-40k

讀咩科已經會對薪金做成好大差異

利申：覺得sales係一份閪工

結論
話讀大學冇撚用果d
目光短淺 井底之蛙

sales係西工 同意
但好多文職一樣好西

mkt banking go 政府都一樣有機會30k up（四年）

乞食科又唔諗好出黎條路點行個堆人先會做來做去都無20k

agger

真心好多人睇完連登就以為世界係咁

識得有小朋友夠分入港大走左去做餐飲

小弟文科畢業，就快5年，30k
我覺得八大畢業5年經驗30k唔係難，但係做唔到的人肯定係多過做到的人。以我身邊的舊同事+朋友，畢業45年仲搵緊1Xk係大有人在

至於3年30k就真係離撚晒地，30k 起非技術工種非sales大概要上到副經理級先有，3年經驗做到副經理級的人肯定唔係normal case 囉

更何況宜家八大畢業好撚流架炸，宜家先得5萬個考生爭大約2萬個位，入八大容乜易，你估仲係會考一屆有十萬人考的年代咩

呢個社會真係好恐怖
一出黎做野已經要諗career path
事實係大把fg驚搵唔到工有offer就要住先
日日死做爛做ot做到行屍走肉都唔知做乜

所以我講三到四年
AM其實唔算太難
但一定要識走位同埋入岩行業

事實就係難病急投醫 有offer就要 又唔搵多幾份比較下
又會有班人返工就唔諗轉工 成日覺得公司無左佢會死

come on 太陽如常升起

香港社會真係好大競爭
而家個一代連幼稚園開始就要鬥

大學一樣要plan exchange 上莊 reg 科 分組 grad trip intern hall 私人生活

如果出到黎都係on99其實係抵死

3-4年 真.AM 都叫唔難
但我眼望已經係少數人先做到
Assistant, executive, senior executive
你1年要跳到1個grade先掂

唔係每一行個薪酬架構同埋ranking 都好似你果個咁既

一年跳一個grade真係天荒夜談
唔係9up 2句就做到
大把因素 eg. 環境 人事 機會 運氣 實力
缺一不可